# Cloudflare ን ለመቃወም ምን ማድረግ ይችላሉ?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


"Matthew Browning Prince (Tvitero @eastdakota)", naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>እኔን ጠቅ ያድርጉ

## የድር ጣቢያ ሸማች
</summary>


- የሚወዱት ድር ጣቢያ Cloudflare ን እየተጠቀመ ከሆነ Cloudflare ን እንዳይጠቀሙ ይንገሯቸው።
  - እንደ ፌስቡክ ፣ ሬድዲት ፣ ትዊተር ወይም ማስትዶን ባሉ ማህበራዊ አውታረ መረቦች ላይ ማhinጨት ምንም ለውጥ አያመጣም ፡፡ [እርምጃዎች ከሃሽታጎች የበለጠ ይበልጣሉ።](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - እራስዎን ጠቃሚ ለማድረግ ከፈለጉ ከድር ጣቢያው ባለቤት ጋር ለመገናኘት ይሞክሩ።

[ደመናፍላር አለ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
ችግር የሚፈጥሩባቸውን ልዩ አገልግሎቶች ወይም ጣቢያዎች ለአስተዳዳሪዎች እንዲያገኙ እና ተሞክሮዎን እንዲያጋሩ እንመክራለን ፡፡
```

[እሱን ካልጠየቁ የድር ጣቢያው ባለቤት ይህንን ችግር በጭራሽ አያውቀውም ፡፡](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[ስኬታማ ምሳሌ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
ችግር አለብዎት? [አሁን ድምጽዎን ከፍ ያድርጉ ፡፡](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) ምሳሌ ከዚህ በታች ፡፡

```
እርስዎ የድርጅት ሳንሱር እና የጅምላ ቁጥጥርን ብቻ እየረዱ ነው።
http://crimeflare.eu.org
```

```
የእርስዎ ድረ-ገጽ በግላዊነት-አላግባብ የግል ግድግዳ-ደመናው የአትክልት ስፍራ ውስጥ ነው CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- የድር ጣቢያውን የግላዊነት ፖሊሲ ለማንበብ ትንሽ ጊዜ ይውሰዱ።
  - ድር ጣቢያው ከ Cloudflare በስተጀርባ ከሆነ ወይም ድር ጣቢያው ከ Cloudflare ጋር የተገናኙ አገልግሎቶችን እየተጠቀመ ነው።

እሱ “Cloudflare” ምን እንደሆነ መግለፅ እና መረጃዎን ለ Cloudflare ለማጋራት ፈቃድ መጠየቅ አለበት። ይህን ባለማድረጉ የእምነት መጣስ ያስከትላል እና በጥያቄ ውስጥ ያለው ድር ጣቢያ መወገድ አለበት ፡፡

[ተቀባይነት ያለው የግላዊነት ፖሊሲ ምሳሌ እዚህ አለ](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
የግላዊነት ፖሊሲዎን አንብቤያለሁ እና Cloudflare የሚለውን ቃል ማግኘት አልቻልኩም ፡፡
የእኔን ውሂብ ወደ Cloudflare መመገብዎን ከቀጠሉ ከእርስዎ ጋር መረጃን ለማጋራት እምቢ አለኝ።
http://crimeflare.eu.org
```

ይህ Cloudflare የሚል ቃል የሌለበት የግላዊነት ፖሊሲ ምሳሌ ነው።
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ደመናፍላር የራሳቸው የግላዊነት ፖሊሲ አላቸው።
[ደመናፍላር በጣም አስቸጋሪ የሆኑ ሰዎችን ይወዳል።](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

ለድር ጣቢያ ምዝገባ ቅጽ ጥሩ ምሳሌ ይኸውልዎት ፡፡
አፋይክ ፣ ዜሮ ድር ጣቢያ ይህንን ያድርጉ ፡፡ ታምናቸዋለህ?

```
«ለ XYZ ይመዝገቡ» ን ጠቅ በማድረግ በአገልግሎታችን ውሎች እና በግላዊነት መግለጫ ተስማምተዋል።
እንዲሁም ውሂብዎን ለ Cloudflare ለማጋራት ተስማምተዋል እንዲሁም ለደመናፍላር የግላዊነት መግለጫም ተስማምተዋል።
Cloudflare መረጃዎን የሚያፈሰው ከሆነ ወይም ከአገልጋዮቻችን ጋር እንዲገናኙ የማይፈቅድ ከሆነ የእኛ ስህተት አይደለም። [*]

[ ተመዝገቢ ] [ አልስማማም ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- አገልግሎታቸውን ላለመጠቀም ይሞክሩ ፡፡ በ Cloudflare እየተመለከቱ እንደሆኑ ያስታውሱ።
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- ሌላ ድር ጣቢያ ይፈልጉ። በይነመረቡ ላይ አማራጮች እና ዕድሎች አሉ!

- ጓደኞችዎን በየቀኑ ቶርን እንዲጠቀሙ ያሳምኗቸው ፡፡
  - ስም-አልባነት ክፍት የኢንተርኔት መስፈርት መሆን አለበት!
  - [የቶር ፕሮጀክት ይህንን ፕሮጀክት እንደማይወደው ልብ ይበሉ ፡፡](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>እኔን ጠቅ ያድርጉ

## ተጨማሪዎች
</summary>

- አሳሽዎ ፋየርፎክስ ፣ ቶር ማሰሻ ወይም ያልተሰመረ ክሮሚየም ከነዚህ ተጨማሪዎች ውስጥ አንዱን ከዚህ በታች ይጠቀማሉ።
  - መጀመሪያ ስለእሱ ሌላ አዲስ ማከያ ማከል ከፈለጉ።


| ስም | ገንቢ | ድጋፍ | ማገድ ይችላል | ማሳወቅ ይችላል | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **አዎ**     | **አዎ**     |  **አዎ** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | አይ     | **አዎ**     |  **አዎ** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | አይ     | **አዎ**     |  **አዎ** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **አዎ**     | **አዎ**     |  አይ |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **አዎ**     | **አዎ**     |  አይ |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | አይ     | **አዎ**     |  አይ |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | አይ     | **አዎ**     |  አይ |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | አይ     | **አዎ**     |  አይ |


- "ዴተርንትሌይስ" ከ "CDNJS (Cloudflare)" ጋር ያለውን ግንኙነት ማቆም ይችላል።
  - ብዙ ጥያቄዎች ወደ አውታረ መረቦች እንዳይደርሱ ይከላከላል ፣ እና ጣቢያዎች እንዳይሰበሩ ለማድረግ አካባቢያዊ ፋይሎችን ያገለግላል ፡፡
  - ገንቢው መለሰ: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [እንዲሁም ከእርስዎ የምስክር ወረቀት ባለስልጣን (ሲኤ) የ Cloudflare ሰርቲፊኬት ማስወገድ ወይም እምነት ማጣት ይችላሉ።](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>እኔን ጠቅ ያድርጉ

## የድር ጣቢያ ባለቤት / የድር ገንቢ
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- የ Cloudflare መፍትሄን አይጠቀሙ ፣ ወቅት።
  - ከዚያ የተሻለ ማድረግ ይችላሉ ፣ አይደል? [የደመናፍላር ምዝገባዎችን ፣ ዕቅዶችን ፣ ጎራዎችን ወይም መለያዎችን እንዴት ማስወገድ እንደሚቻል እነሆ ፡፡](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- ተጨማሪ ደንበኞችን ይፈልጋሉ? ምን ማድረግ እንዳለብዎት ያውቃሉ ፡፡ ፍንጭ "ከመስመር በላይ" ነው።
  - [ጤና ይስጥልኝ ፣ “ግላዊነትዎን በቁም ነገር እንመለከተዋለን” ብለው ጽፈዋል ግን “ስህተት 403 የተከለከለ ስም-አልባ ተኪ አልተፈቀደለትም” አገኘሁ ፡፡](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) ቶር ወይም ቪፒኤን ለምን ያግዳሉ? እና ጊዜያዊ ኢሜሎችን ለምን ያግዳሉ?

![](../image/anonexist.jpg)

- Cloudflare ን መጠቀም የመቋረጥ እድልን ይጨምራል። አገልጋይዎ ከወረደ ወይም Cloudflare ከወረደ ጎብitorsዎች ወደ ድር ጣቢያዎ መድረስ አይችሉም።
  - [ደመናፍላሬ በጭራሽ አይወርድም ብለው ያስባሉ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Cloudflare ን ተጠቅመው የእርስዎን “ኤፒአይ አገልግሎት” ፣ “የሶፍትዌር ማዘመኛ አገልጋይ” ወይም “የአርኤስኤስ ምግብ” ደንበኛዎን ይጎዳል። አንድ ደንበኛ ደውሎ “ከእንግዲህ ኤ.ፒ.አይ.ዎን መጠቀም አልችልም” አለኝ ፣ እናም ምን እየተካሄደ እንዳለ አታውቁም ፡፡ የደመና ፍንዳታ ደንበኛዎን በዝምታ ሊያግደው ይችላል። ደህና ነው ብለው ያስባሉ?
  - ብዙ የአርኤስኤስ አንባቢ ደንበኛ እና የአርኤስኤስ አንባቢ የመስመር ላይ አገልግሎት አሉ ፡፡ ሰዎች እንዲመዘገቡ የማይፈቅዱ ከሆነ የአርኤስኤስ ምግብን ለምን ያትማሉ?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- የኤችቲቲፒፒኤስ የምስክር ወረቀት ይፈልጋሉ? "እንስጥ እናመስጥር" ን ይጠቀሙ ወይም በቃ ከኤ ሲ ኩባንያ ይግዙት።

- የዲ ኤን ኤስ አገልጋይ ይፈልጋሉ? የራስዎን አገልጋይ ማቋቋም አልተቻለም? ስለእነሱ እንዴት: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (አስተዳዳሪ TOR ን የሚጠቀሙ ከሆነ መለያዎን ይሰርዙ)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- የአስተናጋጅ አገልግሎት ይፈልጋሉ? ነፃ ብቻ? ስለእነሱ እንዴት: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [ለ Cloudflare አማራጮች](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- "Cloudflare-ipfs.com" ን እየተጠቀሙ ነው? [Cloudflare IPFS መጥፎ መሆኑን ያውቃሉ?](../PEOPLE.md)

- እንደ OWASP እና Fail2Ban ያሉ የድር መተግበሪያ ፋየርዎልን በአገልጋይዎ ላይ ይጫኑ እና በትክክል ያዋቅሩት።
  - ቶርን ማገድ መፍትሄ አይደለም ፡፡ ለአነስተኛ መጥፎ ተጠቃሚዎች ብቻ ሁሉንም አይቅጡ ፡፡

- የ “Cloudflare warp” ተጠቃሚዎች ድር ጣቢያዎን እንዳይደርሱበት አቅጣጫ ያቀናብሩ ወይም ያግዱ። ከቻሉም ምክንያት ያቅርቡ ፡፡

> የአይፒ ዝርዝር: "[የ Cloudflare የአሁኑ የአይ.ፒ.](cloudflare_inc/)"

> A: እነሱን ብቻ አግዳቸው

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: ወደ ማስጠንቀቂያ ገጽ አዛውር

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- በነፃነት የሚያምኑ ከሆነ እና የማይታወቁ ተጠቃሚዎችን የሚቀበሉ ከሆነ የቶር ሽንኩርት አገልግሎትን ወይም አይ 2 ፒን ያዘጋጁ ፡፡

- ከሌሎች ክሊርኔት / ቶር ባለ ሁለት ድር ጣቢያ ኦፕሬተሮች ምክር ይጠይቁ እና የማይታወቁ ጓደኞችን ያግኙ!

</details>

------

<details>
<summary>እኔን ጠቅ ያድርጉ

## የሶፍትዌር ተጠቃሚ
</summary>


- አለመግባባት CloudFlare ን እየተጠቀመ ነው። አማራጮች? እንመክራለን [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - ኦርቦትን መጫን አያስፈልግዎትም ብሪር ቶር ዳሞንን ያካትታል ፡፡
  - የ Qwtch ገንቢዎች ፣ ክፈት ግላዊነት ፣ ያለ ማስጠንቀቂያ ከጂት አገልግሎታቸው የ Stop_cloudflare ፕሮጀክት ተሰርዘዋል።

- ደቢያን ጂኤንዩ / ሊነክስን ወይም ማንኛውንም ተዋጽኦ የሚጠቀሙ ከሆነ ለደንበኝነት ይመዝገቡ: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). ከቻሉም መጠገኛውን ለማጣራት ይረዱ እና ጥገናው ተቀባይነት ሊኖረው ይገባል በሚለው ትክክለኛ መደምደሚያ ላይ እንዲደርስ ያግዙት ፡፡

- እነዚህን አሳሾች ሁልጊዜ ይመክሯቸው ፡፡

| ስም | ገንቢ | ድጋፍ | አስተያየት |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


የሌሎች ሶፍትዌሮች ግላዊነት ፍጹም አይደለም። ይህ ማለት የቶር አሳሹ “ፍጹም” ነው ማለት አይደለም።
በኢንተርኔት እና በቴክኖሎጂ 100% ደህንነቱ የተጠበቀ ወይም 100% የግል የለም ፡፡

- ቶርን መጠቀም አይፈልጉም? ማንኛውንም አሳሽ በቶር ዴሞን በመጠቀም መጠቀም ይችላሉ ፡፡
  - [የቶር ፕሮጀክት ይህንን እንደማይወደው ልብ ይበሉ ፡፡](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) ይህን ማድረግ ከቻሉ የቶር ማሰሻውን ይጠቀሙ።
- [Chromium ን ከቶር ጋር እንዴት እንደሚጠቀሙ](../subfiles/chromium_tor.md)


ስለ ሌሎች የሶፍትዌሮች ግላዊነት እንነጋገር ፡፡

- [ፋየርፎክስን በእውነት ለመጠቀም ከፈለጉ “ፋየርፎክስ ESR” ን ይምረጡ።](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ፋየርፎክስ - ስፓይዌር ዘበኛ](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ፋየርፎክስ ነፃ ንግግርን አይቀበልም ፣ ነፃ ንግግርን አግዷል](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ ዝቅ ያሉ ድምጾች። አንድ የሶፍትዌር ኩባንያ እንዲጣበቅ የጠየቀ ይመስላል ... ሶፍትዌሮች በዚህ ዘመን በጣም ብዙ ናቸው።"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [,ረ ፣ ፋየርፎክስ በእኔ ዩአርኤል አሞሌ ውስጥ ስፖንሰር ያደረጉ አገናኞችን ለምን ያሳየኛል?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [ሞዚላ - የዲያብሎስ ሥጋ የለበሰ](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [ያስታውሱ ፣ ሞዚላ የ Cloudflare አገልግሎትን እየተጠቀመ ነው።](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [እንዲሁም በምርታቸው ላይ የ Cloudflare ዲ ኤን ኤስ አገልግሎትን እየተጠቀሙ ነው ፡፡](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [ሞዚላ ይህንን ትኬት በይፋ ውድቅ አደረገው ፡፡](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ፋየርፎክስ ፎከስ ቀልድ ነው ፡፡](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [የቴሌሜትሪ ስርዓትን ለማጥፋት ቃል ቢገቡም ቀይረውታል ፡፡](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk ገንቢ Cloudflare ን ይወዳል።](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [የፓሌ ጨረቃ መዝገብ ቤት አገልጋይ ለ 18 ወራት ተንኮል አዘል ዌር ሰርጎ ገብቷል](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - እሱ ደግሞ የቶር ተጠቃሚዎችን ይጠላል - "[በቶር ላይ ጠላትነት ይኑረው። እጅግ በጣም ከፍተኛ የመጎሳቆል ሁኔታን ከግምት ውስጥ በማስገባት አብዛኛዎቹ ጣቢያዎች ለቶር ጠላት መሆን አለባቸው ብዬ አስባለሁ ፡፡](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [ዋትፎክስ ከባድ “ስልኮች ቤት” ችግር አለበት](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [ጉግል ክሮም ስፓይዌር ነው።](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [ጉግል እንቅስቃሴዎን ይገልጻል።](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron በጣም ብዙ ስልኮችን የቤት ግንኙነት ያደርጋቸዋል ፡፡](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) እንዲሁም ከጉግል ጎራዎች ጋር ይገናኛል።

- [ደፋር አሳሾች በተፈቀደ ዝርዝር ፌስቡክ / ትዊተር መከታተያዎች።](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [ተጨማሪ ጉዳዮች እዚህ አሉ ፡፡](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance ተባባሪ መታወቂያ](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [ማይክሮሶፍት ጠርዝ ፌስቡክ ከተጠቃሚዎች ጀርባ ጀርባ የፍላሽ ኮድ እንዲሠራ ያስችለዋል ፡፡](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ቪቫልዲ የእርስዎን ግላዊነት አያከብርም።](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [የኦፔራ ስፓይዌር ደረጃ-እጅግ በጣም ከፍተኛ](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [IOS ን በጭራሽ መጠቀም የለብዎትም ፣ በዋነኝነት ተንኮል አዘል ዌር ስለሆነ ፡፡](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

ስለዚህ እኛ ከሠንጠረ above በላይ ብቻ እንመክራለን ፡፡ ምንም.

</details>

------

<details>
<summary>እኔን ጠቅ ያድርጉ

## የሞዚላ ፋየርፎክስ ተጠቃሚ
</summary>


- “ፋየርፎክስ ናይትሊ” ያለማቋረጥ የመለያ ዘዴ የአረም ደረጃ መረጃ ወደ ሞዚላ አገልጋዮች ይልካል ፡፡
  - [የሞዚላ አገልጋዮች ደመናፍላርን እያናዱ ናቸው](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- ከሞዚላ አገልጋዮች ጋር ለመገናኘት ፋየርፎክስን መከልከል ይቻላል ፡፡
  - [የሞዚላ የፖሊሲ-አብነቶች መመሪያ](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ሞዚላ እራሳቸውን በተፈቀደ ዝርዝር ማውጣትን ስለሚወዱ ይህ ዘዴ በኋለኛው ስሪት መስራቱን ሊያቆም እንደሚችል ያስታውሱ።
  - እነሱን ሙሉ በሙሉ ለማገድ ፋየርዎልን እና የዲ ኤን ኤስ ማጣሪያ ይጠቀሙ ፡፡

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Cloudflare ን እንዳይጠቀሙ በመንገር በሞዚላ መከታተያ ላይ ሳንካን ሪፖርት ያድርጉ።~~ በ bugzilla ላይ የሳንካ ሪፖርት ነበር ፡፡ ብዙ ሰዎች ስጋታቸውን ለጥፈዋል ፣ ሆኖም ስህተቱ በአስተዳዳሪው በ 2018 ተደብቆ ነበር።

- ፋየርፎክስ ውስጥ ዶኤች ማሰናከል ይችላሉ።
  - [ነባሪ የዲ ኤን ኤስ አቅራቢን ፋየርፎክስን ይለውጡ](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [አይ.ኤስ.አይ.ፒ.ኤን.ኤን.ን መጠቀም ከፈለጉ የ OpenNIC Tier2 ዲ ኤን ኤስ አገልግሎትን ወይም ማንኛውንም የደመና-ፍላር የዲ ኤን ኤስ አገልግሎቶችን ለመጠቀም ያስቡ ፡፡](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Cloudslare ን በዲ ኤን ኤስ አግድ ፡፡ [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- ቶርን እንደ ዲ ኤን ኤስ መፍቻ መጠቀም ይችላሉ ፡፡ [የቶር ባለሙያ ካልሆኑ እዚህ ይጠይቁ ፡፡](https://tor.stackexchange.com/)

> **እንዴት?**
> 1. ቶርን ያውርዱ እና በኮምፒተርዎ ላይ ይጫኑት።
> 2. ይህንን መስመር ወደ "ቶርኮር" ፋይል ያክሉ።
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ቶርን እንደገና ያስጀምሩ።
> 4. የኮምፒተርዎን የዲ ኤን ኤስ አገልጋይ ወደ “127.0.0.1” ያቀናብሩ።

</details>

------

<details>
<summary>እኔን ጠቅ ያድርጉ

## እርምጃ
</summary>


- ስለ Cloudflare አደጋዎች በአካባቢዎ ላሉት ሌሎች ይንገሩ።

- [ይህንን ማከማቻ ለማሻሻል ይረዱ።](http://crimeflare.eu.org)
  - ሁለቱም ዝርዝሮች ፣ በእሱ ላይ የሚነሱ ክርክሮች እና ዝርዝሮች ፡፡

- [ነገሮች በ Cloudflare (እና በተመሳሳይ ኩባንያዎች) ላይ ስህተት በሚሆኑበት ቦታ ሰነድ ይስጡ እና በጣም ይፋ ያድርጉ ፣ ይህን ሲያደርጉ ይህን ማከማቻ መጠቀሱን ያረጋግጡ ፡፡](http://crimeflare.eu.org) :)

- ከተለያዩ የዓለም ክፍሎች እይታ ድሩን እንዲለማመዱ በነባሪነት ቶርን የሚጠቀሙ ብዙ ሰዎችን ያግኙ።

- ቡድኖችን ይጀምሩ ፣ ዓለምን ከ Cloudflare ነፃ ለማውጣት በማሰብ በማህበራዊ አውታረመረቦች እና በሜይስፔስ ውስጥ።

- ተገቢ በሚሆንበት ጊዜ በዚህ ማከማቻ ላይ ከእነዚህ ቡድኖች ጋር ያገናኙ - ይህ በቡድን ሆነው አብሮ ለመስራት የሚያስተባብር ቦታ ሊሆን ይችላል ፡፡

- [ከ Cloudflare ጋር ትርጉም ያለው የኮርፖሬት አማራጭን ሊያቀርብ የሚችል ኮፖን ይጀምሩ ፡፡](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- ከ Cloudflare ጋር ቢያንስ ብዙ የተደረደሩ መከላከያዎችን ለማቅረብ የሚረዱ ማናቸውም አማራጮችን ያሳውቁን።

- የ Cloudflare ደንበኛ ከሆኑ የግላዊነት ቅንብሮችዎን ያዘጋጁ እና እነሱን እስኪጥሱ ድረስ ይጠብቁ።
  - [ከዚያ በፀረ-አይፈለጌ መልእክት / በግላዊነት መጣስ ክሶች ስር ያመጣቸው።](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- እርስዎ በአሜሪካ ውስጥ ከሆኑ እና በጥያቄ ውስጥ ያለው ድርጣቢያ ባንክ ወይም የሂሳብ ባለሙያ ከሆነ ፣ በ Gramm – Leach – Bliley Act ፣ ወይም በአሜሪካን ዲአይሲአንስሺን አዋጅ ሕጋዊ ጫና ለማምጣት ይሞክሩ እና እስከ ምን ያህል እንደሚደርሱ ለእኛ ሪፖርት ያድርጉ ፡፡ .

- ድርጣቢያው የመንግስት ጣቢያ ከሆነ በአሜሪካ ህገ-መንግስት 1 ኛ ማሻሻያ ላይ ህጋዊ ጫና ለማምጣት ይሞክሩ ፡፡

- የአውሮፓ ህብረት ዜጋ ከሆኑ በጠቅላላ የውሂብ ጥበቃ ደንብ መሠረት የግል መረጃዎን ለመላክ ድር ጣቢያውን ያነጋግሩ። መረጃዎን ሊሰጡዎ ፈቃደኛ ካልሆኑ ያ ሕግ መጣስ ነው።

- በድረ ገፃቸው ላይ አገልግሎት እንሰጣለን ለሚሉ ኩባንያዎች ለሸማቾች ጥበቃ ድርጅቶች እና ለቢ.ቢ.ቢ እንደ “የሐሰት ማስታወቂያ” ለመዘገብ ይሞክሩ ፡፡ የደመናፍላር ድርጣቢያዎች በ Cloudflare አገልጋዮች ያገለግላሉ።

- [ITU በአሜሪካ አውድ ውስጥ እንደሚጠቁመው ክላውድላረር የፀረ-እምነት ሕግ በእነሱ ላይ እንዲወርድ በቂ የሆነ ትልቅ ማግኘት ይጀምራል ፡፡](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- የ GNU GPL ስሪት 4 ከእንደዚህ ዓይነት አገልግሎት በስተጀርባ የምንጭ ኮድን ማከማቸት የሚከለክል ድንጋጌን ሊያካትት ይችላል ተብሎ ይታሰባል ፣ ለሁሉም የ “GPLv4” እና ከዚያ በኋላ ላሉት ፕሮግራሞች የሚያስፈልገው ቢያንስ የመረጃ ኮዱ በቶር ተጠቃሚዎች ላይ በማያዳላ መካከለኛ አማካይነት ተደራሽ ነው ፡፡

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### አስተያየቶች

```
በመቋቋም ውስጥ ሁል ጊዜ ተስፋ አለ ፡፡

መቋቋም ለም ነው ፡፡

አንዳንድ የጨለማ ውጤቶች እንኳን ሊሆኑ ችለዋል ፣ የተቃውሞ ድርጊቱ የሚያስከትለውን የዲስትቶፒካዊ ሁኔታ አለመረጋጋትን ለመቀጠል ያሠለጥነናል።

መቋቋም!
```

```
አንድ ቀን ይህንን ለምን እንደፃፍን ይገባዎታል ፡፡
```

```
በዚህ ላይ የወደፊቱ ምንም ነገር የለም ፡፡ ቀድሞ ተሸንፈናል ፡፡
```

### አሁን ዛሬ ምን አደረጉ?


![](../image/stopcf.jpg)
